\section{Mantenimiento de equipos}
\label{sec:mantenimiento_de_equipos}

Para una empresa como Patagonia ROV, que mantiene un amplio inventario de
equipos de robótica submarina y debe, constantemente, realizar inspecciones. El
buen mantenimiento de los equipos es esencial, de esta misma manera, es esencial
que los equipos presenten buenas condiciones a la hora de transmitir el video
que es observado por los pilotos para hacer reconocimiento en fondo marino.

Como es conocido en la industria electrónica, cualquier cable tiene una pérdida
asociada. Además de tener una pérdida, al incrementar la longitud del cable, se
suman otros efectos parásitos que distorsionan la señal.

Uno de los principales equipos utilizados por la empresa es el DTG 3, de la
empresa \textit{Deep Trekker} \cite{dtg3}. Este equipo funciona bien para cables
de 200 metros, pero para un cable de 300 metros de largo, el video que recibe la
consola comienza a verse en blanco y negro.

Para solucionar este problema, que suele ser muy común, se suele modificar
levemente la placa de la consola. En esta se agregan un par de condensadores que
permiten filtrar de mejor manera la entrada y ajustar mejor el ecualizador
interno de la consola.

El esquema descrito se puede ver en la figura \ref{fig:esquema}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/Esquema_Equalizadores.jpg}
\caption{Esquema del ecualizador de video}
\label{fig:esquema}
\end{figure}


Para la aplicación en la empresa se dejaron cerrados los dos interruptores del
ecualizador que permiten tener video a color con largas distancias.

El problema del video a color es común en este tipo de placas y suele tener una
solución bastante probada. Es normal encontrar este tipo de esquemas en foros de
internet para solucionar particularmente este apartado. Por estas razones, es
extraño que la empresa a cargo de la fabricación de estas placas no incluya la
solución ya en sus propios equipos. Esto lleva a la necesidad de crear PCB
externas y soldar los componentes extras a las consolas.

% End of mantenimiento_de_equipos
